點解啲情侶YouTuber咁有錢住埋一齊

我女朋友住公屋
佢一直都好想搬出屋企住
但係佢大學又住唔到hall
所以就逼於無奈住係屋企

佢有兼職，做補習
月入都有成五千幾六千蚊
佢就同我講話好想搬出屋企
唔想再係屋企受啲閒言閒語

我同佢講其實五千幾租唔到啲咩好單位
不如儲起啲錢好過啦

跟著佢就話其實想同我同居
佢話見到啲情侶YouTuber住埋一齊好sweet
我地兩個住埋一齊又可以見耐啲
佢自己又可以唔使成日同屋企交代去咗邊度
（佢阿媽成日話佢點解咁夜返）

其實我唔係唔想同居
但係問題係我地嘅經濟能力都唔好
我本身就唔係好鍾意租屋
好似幫緊人供樓咁
我寧願儲起啲錢
當第時首期好過

我係咁同佢分析
佢又好似唔係好明咁
佢仲係好想搬出黎
佢個大學學位點呃返黎㗎
點解仲要曬錢係呢啲地方
咁大個有屋企你住都偷笑啦

係香港平住可以好平既

你又知d utuber住邊?

接佢去你到住

不切實際

岩呀 唔好租樓 幫人供樓
叫佢儲起d錢 同你一齊買樓好過

佢幾歲

佢就同我講
如果真係咁嘅話
就唔會有咁多人都租樓啦

有d所謂youtuber有錢到癲 係咪要同人比先

就快20
個腦都好似未生出黎咁

咁快想搵人埋單

搬出去爽好多

就算三十歲搵到食都未必夠自己住
細路女現實啲啦

咁你又啱嘅
但係佢拎個啲係啲好平民情侶YouTuber黎比較
見到雖然係住單位仔
甚至無咩間隔
但係我女朋友話有得搬出黎
住個啲都無所謂

照你咁講 我只諗到一個結論
如果你女朋友係明你講咩佢就唔會提出一齊住 同攞youtuber黎做例子 佢一係未做過野 一係唔知香港發生咩事 一係戇鳩 最後一係就屋企有錢寵慣 如果有錢既唔好放手

可唔可以講多啲
其實我上黎問都係想知道多啲正常人嘅諗法
我都唔想佢話我死牛一面頸
唔聽其他人意見

簡單d 講就係佢天真囉，出黎住淨係俾份租咩
講個事實俾佢聽 等佢諗清楚

吓 今時今日你地呢啲細路雖然廿歲但都未必會有腦 你估以前？

起香港屋企冇幾個錢,邊有閒情逸致做youtuber

同人分租

佢住公屋有錢得去邊

我都覺佢on99
佢個通識五星應該係呃返黎
死讀書就係死讀書

唔記得講 佢有話想自己搬出去住劏房
咁危險
我梗係唔比

中肯

唔係危唔危險
同屋企關係好唔好既問題
未識賺錢學咩人洗錢？
讀好啲書畢業出到黎搵到一份穩定既工再諗搬唔搬出黎啦

20個腦未生出黎好正常 仲要未出黎做野 唔會明

可以瘋狂做愛
屌撚到佢腳仔軟

因為你地係情侶但未係YouTuber

20歲咁後生好易散
呢個唔會係你第時嘅老婆

讀到畢業出嚟做野先諗搬出去啦
20歲有排都未畢業

似係屋企住得唔開心而同你一齊開心
至會有咁嘅諗法啫
又唔使咁話佢嘅

吓
雖然佢個腦未生好
但係我當咗佢係我老婆黎㗎啦
如果唔係使乜理佢咁多
一早叫佢用自己錢租完之後學樓上ching講任扑啦

拍拖無啦啦點會諗分手

有無5星有無學位有無腦都無關係
窮閪無錢租咩屋

劏房有幾危險，樓主了解多少少先好嗎

宜家組間劏房平平地5千，百幾呎
其實好多後生又冇乜錢既都有搬出去住

我都覺
所以我無鬧佢個啲
純粹解釋比佢聽
但係佢都好唔開心

我一時都諗
點解我咁渣
無能力比到個屋企佢住
至少我女人唔使辛苦
唔使受氣

其實每個年輕人除非屋企唔憂柴唔憂米，否則都會經歷呢啲時間，覺得屋企人好煩，同自己嘅價值觀好唔同

唯一辦法就係靠自己努力啦，FG 50K到時住邊都得

無腦嘅女人你好難湊佢一世，你會俾佢激撚死先

唔係嘅
咁佢其他方面都好好
就係好似係呢一方面lag曬機咁
我唔知係咪因為佢係自己屋企實在太唔開心

人地都肯出錢
你小小錢都拎唔到出黎租間劏房
好快就會價值觀唔一樣

啱啊
鬼叫我同佢都無父幹咩
人地屋企隨時可以比層樓佢住tim

你好似上嚟嫌棄你條女好豬多啲喎

有咁誇張咩

咁無可能係佢面前講呢啲㗎嘛
唯有上黎發洩下

租樓真係on9

ching可唔可以講多少少

咁撚短視又弱智
比佢拎到五千幾蚊出黎租水電煤衣食住行樣樣都係錢
仲未計租樓要比定幾個月租訂
不切實際又唔諗現實

佢係咪覺得5-6000 租到房就得呀

燈油火蠟唔洗錢？
唔洗食？
再講 youtuber 賺幾錢一個月佢又幾錢一個月？
佢好似無咩用過腦咁

我老母舊時咁同我老豆講
之後比我老豆屌到仆街
後尾就有咗我

其實想講，儲多舊錢買樓好過
唔好比女人拖你後腿

20k出去租都吃力

因為人地係youtuber搵得多過你

就算幾想搬，而家個經濟能力點afford 到搬出黎住呀，起碼都grad 左搵份長工先啦

不過會唔會佢屋企真係好難頂呀？如果同屋企人相處得唔好真係可以好難受喎，照你咁講佢唔鍾意係屋企住先似係主因，講到住劏房都寧願搬出去住
雖然佢係有d 不設實際，但你咁話你女朋友真係好難聽你拗贏佢都傷感情啦

你女友9成9都係睇台灣youtuber
有無批中

人地20歲仲讀緊書返PART TIME得5-6千蚊
都要儲埋俾手俾首期...
唔係掛

你自己窮負擔唔到又唔妥條女 ，放過人啦 等分手

真·屌到扑街

但係有時又諗
儲錢買樓真係會儲到咩
好似追極都無可能咁
不如學佢話齋
依家開心咗先

讀書 月入6000。。。

樓主你幾歲？

係咪講緊catgirl同阿ken一起住？

咁又唔係租正式單位嘅
佢話想租劏房
三四千有得住個啲

月入5000蚊自己住
同叫你養埋佢有咩分別

價值觀好唔一樣wo
你自己dup個financial plan再加少少地產行情比佢望下
搞唔掂佢就做好自己本份，鬥長命
睇下邊個頂唔順邊個

啱

冇咩好講，劏房其實你當一間屋斬開幾間，每間都有獨立鎖，真係冇乜危險性

但搬得出去通常都係唔妥屋企先會搬

如果你女友純粹貪得意就收收皮啦

Utuber租工廠做stadio..拍片黎交租

看似好sweet 好多野煩

條友本身就有錢 其實唔關係唔係youtuber事

我都唔敢係佢面前講啊
所以咪唯有係度發洩下

我明佢屋企都好大壓力
但係我都幫佢唔到
我可以點啫

人地係日本有約百萬follow、又設中英文channel ，加加埋埋過百五，咩fb Twitter 個d 唔計啦，所有加埋都有2,3百萬人氣
加上佢有投資開同有經理人公司睇住 生活無憂

老老實實，每人夾幾千住細單位好大開支咩 講到儲到一萬幾千夠比首期

條女係屋企住唔開心，仆街樓主扮成熟唔想出錢出嚟住放過人啦

你應該放手比佢試下
試完應該唔會再扭 要搬出黎住

佢似真係唔鍾意屋企⋯⋯

On9
夾5千蚊租樓？唔撚洗食呀？
最後咪又係樓主養埋佢

其實全世界正常都係大學到就搬出去
係香港畸形姐
其實可以搬出去住開心好多

想搬出去又平既
遲下有青年宿舍同水管屋之類
但老實講
我唔覺得你會爭到

屌，台灣邊有得講，就算係信義區啲租都無香港咁痴線

不過你條女應該係因為同屋企關係好差先有呢個諗法，youtuber只係令佢有更多幻想

sorry
我窮都唔想
我努力緊

@大阪Andy哥

其實做youtuber 賺錢既mechanism係點

搵6千， 租5000除2 = $2500， $3500唔夠用

補習月賺5、6000好辛苦喎

做香港人真係好辛苦

大學個個都話唔鐘意屋企想搬啦
讀大學成日出去玩又得閒實容易同屋企嘈
望到人地有hall咁free自己又想搬姐下話

佢有講過因為想努力賺多啲
儘快離開屋企
所以先咁勤力

我依家咁打沉佢
好似好衰咁
但係香港地現實就係咁

樓主幾歲?
冇做野?PART TIME都冇?

淨係交租？5000劏房都係頹撚到仆街果隻喎
食飯買野唔錢？讀大學re個u都幾舊水啦
講經咩

佢話佢自己中學就已經一早咁諗
所以先咁勤力讀書入大學想住hall
跟著住唔到hall佢勁失望

而我作為佢男朋友都唔知可以點幫佢

真係要租既話，租工廈囉
之前鏗鏘集好似有講租工廈
就係有後生仔租來住

補充
當時節目講既工廈租金先3000元
都幾抵住

我23
有做嘢啦依家
月入15k
我知唔夠連登fg50k咁多
但係我依家努力緊㗎啦
最少有穩定工

之前唔係話呢啲係犯法㗎咩

D錢放咗落交租度咁自然就其他方面要慳架啦 $4000 2個人伙食都夠啦

證明你女朋友搵錯男友！ 你根本幫唔到佢， 好快會散。
屌人無錢出黎租屋嗰啲， 你地有屋企人，生活幸福， 但由細就俾人虐待的大有人在， 想搬出去唔想對住屋企人好正常

問題係你身為佢條仔
已經係佢除左家人以外最親既人
分分鐘親過家人添
但你完全唔理解佢而家既困境：想脫離個家，冇辦法再住落去

你淨係諗到你要儲錢 日後要買樓
你完全冇諗過佢而家係幾咁難受 幾咁痛苦

我係你條女就即刻笠頂大帽比你

其實佢地係有錢住埋一齊之後先諗拍youtube

畢業先諗啦戇鳩。
一個月搵得幾千蚊就想搬出嚟
劏房都要五六千啦
水電煤唔洗錢呀？
唔洗上網呀？
買傢私唔洗錢呀？
煮飯定外賣都唔平喎
咪玩啦

儲完錢之後多數唔係同一個女朋友

拍拖對住男朋友講下on9野啫，洗唔洗咁認真

冇人叫你真係大大聲話用來自住
你女友撈私補
掛個名叫補習社都得啦
只係多張梳化床休息姐
大把人偷雞住

我諗你女友講得出好想搬
實有諗過

exact7ly , 樓主仲話自己已經係做緊野，唔係學生 兩個人加加埋埋2皮野都唔肯幫條女

對唔住
我都唔想咁窮

你地分手啦
邊有人會係咁屌自己女朋友 on9 嫁
講到佢係垃圾廢物咁
cls

吹撚到虐待
同人好撚熟？

女權當道
明明兩個都係學生
其實又未出身
洗唔洗負咁大責任？
講到樓主係仆街咁

最大責任係條女屋企人
不負責任又生個囡出來
反而怪樓主，真係好反智

你咁憎佢咪分手囉
你憑乜唔比人啫

務實啲咁諗
咪帶佢揾下地產睇下劏房，睇下自己budget可以租到咩單位
計埋水電煤，交通，伙食維唔維到皮
呢度都可以教下你女朋友點計劃一樣野，唔係停留係齋諗既階段
不過你要預左搬出黎一闊三大，有好多突發開支，你收入多過佢好大機會要幫佢包底

我明佢真係好辛苦
但係我可以做到啲咩
我無父幹無錢無樓
我唯一一樣可以做嘅就係努力儲錢買樓
我地有儲錢
我真係有同佢一齊儲

依家咁窮我可以點
坐時光機咩

好男仔

Cls 票選最有錢YouTuber

咪係囉，仲要上網咁話條女話要發洩下，但又講到自己對佢好認真，真係鍾意點會講得出咁難聽既野

睇埋D咩垃圾utuber 呀 住到勁撚遠 住村屋個D 扮晒好大地方
唔通又會同你講咩

以為自己開post
自己條女都係咁

Emily wong 兩個咁高學歷
搵咁多都分開住啦
邊啲utuber 咁叻一齊住？ uncle Bob?

我之前出面借緊人地錢
要還一段時間
加上仲有家用啊個啲呢
我真係拎唔到錢同佢住埋一齊

拍拖使費已經好吃力

咁又唔撚係wo ,好多垃圾utuber 屋企應該都唔係有錢,
所以先諗到做utuber呃9人錢
屋企有錢先唔會諗住做utuber , 你估起步真係咁易咩

一係一人讓一步囉
叫你女友儲番幾個月錢 做上期按金傢私錢
然後去睇樓，5-6000 你預佐唔太掂/唐六七樓
佢都肯既咪租
但你預佐到時佢俾哂租無錢生活你要幫補佢
到時有個竇，拍拖錢都慳番唔少

你同條女講啦
同我地講把撚

對唔住啊ching
我係廢物無書讀啦依家

但係好多謝你幫我講幾句

可能我最廢物嘅地方係無父幹啦
係一般連登仔眼中窮撚唔應該拍拖

真係痴線...
香港真係幾多歲都係諗住要買樓...
如果你重視女朋友..佢咁辛苦 自己打2份工都要幫佢啦

香港地做男人真係辛苦
識個女朋友
自己都努力緊，居然又要負責埋讀緊書既女朋友

條女係咪石頭爆㗎？
千錯萬錯就係條女屋企人
而家樓主冇能力幫手都唔係錯
唔係老奉㗎
好心就唔好硬要將父母既責任放落另一半身上啦
女朋友未嫁，正常唔係自己父母負責？

就係而家啲人本末倒置
香港女人先越來越西

你搵埋租樓啲資料俾佢睇啦 俾佢了解下現實都好 一個月租都用哂佢個5千 另加水電煤 仲要訂金呢
每日食自己 日常交通費
淨係買床買床褥買枕頭 添置任何一樣野都係錢 咩都要慳
冇電視冇洗衣機冇位放自己野冇得買新衫
要自己洗衫掠衫執房洗廁所
每一樣都係錢同時間 已經半工讀 返工溫書已經冇時間
月光得黎仲要唔夠洗 分分鐘住唔夠半年就冇錢再交租 俾人趕走埋蝕埋訂 又辛苦
住開屋企 咩都有齊真係會唔知原來咁多野要靠屋企先有
叫佢唔好咁天真諗到咁美好 都未計隔離屋住著啲痴線佬同衛生情況
冇能力既 就要認命 起碼有穩定收入先好講租屋

原來仲要睇埋d on9 台仔utuber , 台灣咁撚平租,仲要好多本身係上台北工作,本身已經係要租屋住 ,邊有得同香港比

sorry lo
一時火遮眼

咁有無話目標想住邊啲區先 ??
自住仲有好多洗費要計
要比到個租金唔難 15k+5,6k 夠比有餘

但其他野呢 樓上班人有無計過
定還是建議樓主同女友搬出後
照日日去老豆老母度 痴餐沖涼洗衫R wifi 刷埋牙先返自己新屋訓?

樓主個問題到底係咩?
想免費解決問題?

你女朋友係咪真係喺屋企遇到好大問題先
個個讀大學都想住hall架啦
我當時無hall住好唔開心咪又係咁過

唔明點解咁多人怪樓主
香港地兩個人加埋兩萬幾蚊仲要租屋+水電煤生活費，其實真係好唔夠使
fg仲要俾家用添
樓主最錯可能就係走上嚟唱自己條女無腦

租屋可以唔比/比少啲家用
圍返可能同比家用多幾千蚊就搞掂
同埋係咪有咩原因好想離開屋企呀？
你家庭關係好唔等於佢頂得順屋企
仲要等儲首期起碼到六七年起跳

sorry
其實我都無腦

樓主不斷強調自己冇父幹做乜?
又係千錯萬錯都係老豆錯?

咁不滿分手咯
有免費閪你屌都唔知足

做youtuber? 一街都係youtuber
憑咩出位？
唔出位邊有錢收
無錢收點捱貴租

同意樓主嘅諗法
1. 佢未出嚟做野
2. 你搵得萬五
收入唔多唔應該出嚟住 屋企有得住當然住屋企
以而家嚟講住屋佔收入比例太多喇
如果咁嘅情況要搬出嚟住 佢絕對係一大負擔

你話屋企有問題想搬都算
見人地有錢搬出嚟 羨慕人地
就唔衡量自己負擔能力話要好似人地咁就真係好細路女

同意
無hall住咪無hall住囉
人生不如意事 十常八九
講真，嫁咗日日住外面啦
既然一開始咁恨搬走
一早就搵有錢仔養
目標為本
而唔係感情勒索

用多年感情勒索現任男朋友滿足自己
最虛偽既係
講到咁想搬，有乜可能到而家仲同住？
我有朋友日做三份工，中學就自己搬走啦
劏房都照住啦
而家見男友開始做野
就想同男友夾份同居
其實有幾迫切？
大家心照啦

lol 留言推上去,睇人屌鳩樓主

其實使撚同佢講咁多咩
叫佢自己出來做雞搵錢咪得咯
我實幫襯

認真答你 同居屌閪梗係爽
但過來人話你知會後悔
換過條女啦

樓豬你幾歲？
咪撚玩 三四千？你睇過樓未？
你似乎上網search都冇search過
三四千？可能有嘅 唐樓，凶宅，要行樓梯，一百呎頂多一人住，山卡拉地區冇交通
中曬上面幾樣咪可能有囉
仲有 出去住 當你一人住 水電每月加500
食野呢？三十日 我當你窮到盡每日食100都要3000
仲要未計雜費 生活費 車費 娛樂 其他支出
依加啲𡃁仔真係食米唔知米貴
諗住三四千可以出到住生活到
無三皮一個月都唔洗諗正常生活到
大個你就知你呢家幾天真

我冇心機追哂成個POST
唔知樓主你之後態度有冇放返軟
你口講話想聽多D "正常"人意見
咁主張搬出黎租住屋先就唔係正常人?
你話你女朋友大學學位呃返黎 我真係覺得你好自我中心 同你一齊嗰個先真係喊三聲

冇錯 租屋係供養業主 但你以為買樓就唔係俾錢人賺呀?
你女朋友呢刻確切需要用到 想要一個私人空間咪租 有幾唔正常?
明買明賣既交易 租約期間你係有份住的 唔係純粹既"幫人供樓"

你租唔起 覺得租樓你冇錢儲到 呢個先係主因
暫時買唔起樓 想儲錢唔租根本都唔緊要 咪俾個目標你女朋友
承諾一齊去儲個首期 如果暫時積蓄有返咁上下就一齊租住樓 有個二人世界繼續拼搏

你假定自己呢幾年都係賺雞碎咁多就唔知你貼地定我離地喇 我廢撚事評論

總之我就覺得唔係你話一就一 你人生觀就絕對啱撚哂 你就最撚正常 你就唔係呃個學位返黎 好撚有遠見咁既態度囉

我覺得係咪你家庭幸福
如果真係有一個好惡劣家庭環境既人
可能真係會寧願唔食飯都想搬出去住
如果個屋企係一個你行到門口都唔想入去既屋企
日日要行入去真係會好辛苦同折磨

未捱過世界有屋企飯來張口同佢講有咩用

唔係嘅
我諗你都知讀緊書同出嚟做嘢個心態好唔同
佢呢刻有呢個想法係好正常，可能會怨你唔幫佢
但希望到佢第時出嚟做嘢就會明白

其實年紀仲咁細 咁快諗住屋問題做咩
搬出黎租屋住 問題相當之多
每年會加租，要俾按金，一年生約一年死約，傢私預算，水電煤，住住下業主收樓 你要搵地方搬

讀緊書無父幹無多餘錢淨既，唔洗諗
同埋一定無可能有娛樂個啲，相信你地20歲人會頂唔順
到時9成9會因為呢樣野嘈交

你試下理性啲同你女朋友講
我覺得未去到家暴咁極端既情況，都可以勉強住返自己屋企先
同埋當佢出黎社會返正職，起碼仲有3-5年時間儲錢
到時出黎租屋起碼負擔細啲

佢本身無比自己屋企家用
我屋企本身就講明無得減家用
因為我細佬仲讀緊書

我一直都知道我女朋友係屋企唔開心
但係佢唔係比人虐待咁款
純粹係想有自己空間
（因為佢住公屋，無自己房，成日換衫佢細佬阿爸係屋企好麻煩）
然後佢屋企人又管得佢嚴
連最普通著短褲都要問幾次
我有能力都想同佢搬出黎

Youtuber好好搵 輕鬆6位數

市場曝光率

唔出黎住都唔知有咁多野煩
想當年小弟我都以為同女友出黎住計掂租金條數就得
就知

我想請教下
其實如果真係咁惡劣
個女仔唔會一早就想搬？
而家先用多年感情勒索現任男朋友搬？
到底有幾迫切？

老實講，我淨係睇樓主一面之詞既
但如果全部屬實，我覺得條女只係嚮往嫁人
幻想情侶同居點好點好
而唔係佢講到咁慘
一定要搬走囉

所以我都有同佢講過
佢就好似旨意曬我

講真呀，pair pair情侶讀大學個陣都會諗過一齊住架喇
但都要諗下現實至得架

你自己屋企有得商量嘅
比少一二千都好
你要叫佢等6,7年先有自己空間
其實好難受 有可能已經忍咗好耐
等佢grad咗有穩定收入先租囉

sorry 一時火遮眼

同埋我垃圾過佢
垃圾連書都無得讀

但係真係想問
一邊租屋一邊儲錢
其實實唔實際？

咁都要拉埋女權黎講好多人都叫樓主唔好同佢租啦
唔係話樓主講既野錯，佢女朋友的確係有d 不設實際，只不過佢樓主既解決方法都唔好得去邊，一開頭d 語氣直頭係想唱衰女朋友同踩佢冇腦，好似呢到d 人話唔租就當拗贏左咁
學樓上話齋，同佢一齊計條數出黎睇下要洗幾多錢囉，再同佢解釋返租樓會影響計劃將來
其實佢應該都係想嗲下你，同你講下屋企難頂，想你精神上支持下佢姐，咁咪氹下佢囉，你估佢真係冇腦咩

絕對唔實際啦，租屋如果兩個都出曬來做嘢就可行嘅，但係相見容易同住難，唔好以為住埋一齊就好，住埋一齊你就知係幾難
我就住屋企，條女有時都住我到，不過我屋企有自己房，都算係咁，巴打加油

換個女朋友實際啲

你女朋友太離地
其實佢屋企又唔洗佢交家用
已經好錫佢
但睇你一開始講
你女朋友講到屋企人勁仆街、虐待佢咁款
大佬啊，佢父母唔係養兒防老已經偷笑啦
幾多人可以住公屋而唔洗交家用

你女朋友好有機心
明明客觀事實就係屋企人補貼緊佢

氹梗係有
次次都有氹

我話佢無腦真係一時火遮眼㗎咋
我都無係佢面前講過
大家唔好再討論佢有無腦
無腦個個係我

求其扔個租屋網俾佢睇過先
揾3，4k嘅房 一定嚇死佢
之後佢就會唔想搬

佢事實係無撚腦

起完底 有陣假膠味

你老豆有錢都唔一定要比你
問題係你地無能力 唔理你有咩五星咩學位 業主要既淨係錢 which is 你地無

租間正常啲既劏房要七八千
點樣一邊租一邊儲錢？

咁佢仲讀緊書
點交家用啊

但係我有信心佢fg佢屋企人一定交佢交最少三分一家用
佢屋企係真係養兒防老

講真啦 你得把口話了解你女朋友想搬出黎
但個做既野就係上黎開post屌鳩你女朋友on99
你完全無同理心 你先係思想有問題果個
開口埋口就話你女朋友住公屋點點點
人地話你女朋友 你唔係幫佢
反而加把口 仲要可以話你女朋友on99 無腦
讀死書 點點點咁
講真 如果我係你女朋友
比我發現你咁樣話自己
一定會飛左你 如果你係真係愛你女朋友既
就唔會將佢既事放大出黎 同其他人一齊笑鳩佢

大佬啊，人地台灣文化差咁大
台灣同區係正常，大把人日日扑野再奉子承婚
香港得唔得先
先幾日先睇完啾啾鞋自爆有咗bb再結婚
大佬啊，香港你夠膽咁做好大機會俾屋企人屌死
台灣平平地都結到婚，香港平平地都好貴

點解改都唔比

sorry 一時火遮眼

大佬啊，人地台灣文化差咁大
台灣同居係正常，大把人日日扑野再奉子承婚
香港得唔得先
先幾日先睇完啾啾鞋自爆有咗bb再結婚
大佬啊，香港你夠膽咁做好大機會俾屋企人屌死
台灣平平地都結到婚，香港平平地都好貴

你女朋友就係因為無腦先會同你講想搬出黎
當你係最信任既人 以為自己可以依賴下你
點知你轉個頭就開post笑佢
同啲八婆有咩分別阿你

睇泥真係要搵日當口當面屌鳩你女朋友
令佢明白咩係現實
有d人太自我中心,唔屌佢一鑊佢係唔會明(當口當面係條街當眾大聲屌鳩佢
佢嬲你就緊嫁啦,之然氹返佢。
如果點氹都唔掂 建議你分手,如果唔係日後同住真係有排煩。

最少三分一 真係寧願反面
攞舊錢岀嚟住

同意
聽過老死講過一件好笑咸野
有一晚，佢撩老婆扑野
興恰恰時無哂套
又懶又唔想落街
打算無套做
點知老婆一句個BB將來邊個湊？
即時謝咗
兩個都無癮
香港地真係hard mode生活

認真討論

好多ching都話佢開始返工之後就可以考慮一齊租
但係一邊租一邊儲錢真係有可能咩
好似上面ching話齋 水電煤 衣食住行 樣樣錢
真係有機會儲到首期？

另外如果我仲繼續同佢講話住屋企
直至儲到首期錢
咁係咪好自私

咁但係第時生仔之後咪更加難儲
真係要租一世樓咩唔通...

屌你grad咗都咁on9
大大張list計出嚟要計多洗費
一嘢收佢皮
再氹下佢要做到目標就要一齊努力之類
咁就搞掂啦
又可以畀個目標自己同佢
又可以增進感情
仲有住呵今年住唔到咪下年
樓主grad咗就要用個大人啲嘅方法睇一件事啦
做男人做到你咁

係囉，既然一早知要交三分一家用
係我就馬上搬，搬乜都好
唔好再受屋企人小恩小惠

樓主女朋友反應根本奇奇怪怪
把口講到咁慘咁迫切
又要留低受苦

弱智九十後

如果要儲首期係應該諗點開源>>>節流
15k人工其實點慳都無乜分別
諗下點加大自己收入仲好

你女朋友急於想有私人空間姐
又無錯嘅 最錯係識著個無錢
又鐘意上連登抱怨嘅男朋友姐

唔係lo
係就算搬出黎都要比三分一佢地

我諗佢有能力都搬咗出黎㗎啦
如果真係有能力就唔使成日撩我一齊同居啦

三分一家用唔撚洗諗喇
早走早著

咁贈你兩句
九成因為同屋企嘈交先咁同你講
唔做咁認真同佢討論可唔可行
佢真係想出黎住就會做research
智力正常既好快就知唔係一時三刻做到
到時就唔會點提架啦
你要做既係哄下佢等佢開心d就ok

同意

咁如果就算第時我地兩個收入加埋45k
咁ching覺得租樓儲錢實唔實際？

搬咗理撚得佢 關係又唔係好
你話對個女好好都仲要諗下姐

收到

咁你真係要衡量下
佢又冇能力，又唔肯接受現實
難聽講，直情係謀住你份15K月入夾份同居
將來點儲錢結婚買樓？

我唔係想話你乞衣
但真係勁似在乞衣兜上搶飯食

但係佢本身都係孝順咁款人
我唔覺得到時佢會咁狠心唔比家用佢屋企人

睇下狠唔狠到心喇
如果要比1/3人工家用
都成13.5k 同搬岀嚟住差不多
慳啲洗應該儲錢無問題
如果1/3家用加租屋就一定無可能

讀緊書 逼切極都搬唔到啦
見樓主出黎做野可以share又想一齊住咪提議
個timing正常既
其實個女仔真係好慘
同老豆細佬一齊住冇房想搬都要比人屌
再比樓主屌唔草錢買樓
要佢喺自己唔開心既環境住多十年八年

sorry
我真係火遮眼先係連登都講兩句

咪試下真係搬出嚟，大家一人一半租
唔實際試過唔會明

未買到樓前租樓唔係一面倒唔好，搬出嚟個人會多好多諗法，同埋會有壓力進步
可能你住屋企，無壓力，keep住搵15k
租屋，有壓力，所以要搵到25k。
當你交10k租啦
兩樣都係剩15k, 但係前途，心態，機會差好多

真心on9
係屋企唔開心 同你吐苦水俾你屌多獲
雙重打擊

如果扣埋家用
兩個人月入30k都無可能？
條數真係要小心啲計

屌樓主講到自己幾有遠見幾威豬
點知原來差緊人錢根本唔想出錢幫條女咪照直講

我同女朋友加埋搵錢唔多都搬左出嚟住，自己慢慢搵盤
開頭我地都好絕望，搵搵下搵到荀盤咪租
而家兩個人加3隻貓不知住得幾開心
收工煮下飯仔，放假出去超級巿場買下野

儲錢？你預左唔會儲得多，不過你眼中應該儲錢緊要過女朋友㗎啦

咁講真
又去返大家討論既位

客觀講
其實同樓主真係錯配喎
樓主真係冇能力，又唔係扮窮
條女如果願意忍多十年八年，其實一樣好幸福
同你講既一樣，真係timing 問題

樓主女朋友只要搵一個有經濟基礎既男人
就完美解決問題

條數係好理想
但係諗深一層
我邊度無啦啦多10000蚊收入

我依家依家好努力㗎啦

搵幾多？佢有無話點解要分開住？

兩個人月入加埋30k
1/3家用 10k
租屋加生活費 15k
剩底5k 儲幾耐先比到首期？

住工廈咪得 好多都有人住

合租囉

一個月搵得個5、6千係咪以為好多
搬到出黎住樣樣都係錢到時就知住屋企幾好架啦

唔覺得有幾錯配同幾慘
條女出身又唔係特別好 同樓主絕配啦
有經濟基礎嘅男人就更加唔會睇得上讀緊書嘅𡃁妹仔啦

唔好傻啦...
20歲就想同居,好現實咁講係咪一份租兩個人一齊負擔先?
唔係的話,現實D講,條女搵你笨7.
D租你出晒,佢就可以儲錢吃喝玩樂.
之後搵到個比你更有能力的.就拜拜
我之前幾個公屋妹都係咁.

先唔好講我估果D ,
再現實的,搬出黎住的開支:
1-租
2-水電煤
3-衣食行
4-上網電話費
5-雜費
你唔好同我講,有D 可以屋企俾.
你搬得出黎住,即係你同屋企宣告左:我經濟獨立 ,非緊急都唔洗靠屋企.
真係唔係感情穩定到就要結婚都唔好搬出去住.
好多公屋妹,窮開想騎牛搵馬,節省糧草..

對唔住
我細個唔生性
我依家努力還緊錢㗎啦

ching可唔可以講多少少你地同居嘅情況
例如你地月入幾多先決定搬出黎？
你地其他個啲瑣碎嘢支出大概幾多？
見到你地有養貓，咁你地到時會唔會諗住生bb？
大概一個月仲可以儲到幾多？
仲有無諗過買樓？
定係一世租樓自由自在就算？

sorry 如果太深入唔答都無所謂
但係見到啲咁似我女朋友夢想嘅實例
好想問多幾句

我唔知佢條女真實環境點
但叫人忍多十年八年點忍真係難聽過粗口
年中大把人頂唔順屋企而尋死
加上十年八年之後點邊個知
唔係一定有好結果
不過我都支持條女/樓主都搵過個
貧賤夫妻百事哀

其實唔介意工廈5k有交易
好少少村屋8k左右
都係嗰句 唔比家用/比一兩錢
其實兩個人一定夠租

咪順下佢意租一年半載玩下囉，唔係話睇小你，15K儲首期?
儲到30歲40歲?你條女就係睇清現實，不如及時行樂，而且獨立下對個人成長都有幫助，
你地現在依個年紀唔係需要錢係需要經驗成長。
你唔滿足佢，下下講未來講錢，但你又做唔到，到將來佢出來做野見到搵得比你多就有好大機會變心。

所以我都掙扎緊
一邊又唔想女朋友係屋企咁慘
另一邊一諗到無可能儲錢上車就唔想租樓

結果兩邊都比人屌到反艇

如果唔介意工廈
壓到10k-11k都得嘅
家用比少啲8k
都有12k儲到嘅
你一定要租私樓 咁真係無辦法

唔同埋你屋企人一齊住？

其實唔比/比1-2千家用
兩個人租加儲首期
其實都唔係難到無可能

佢未長大囉,咁你咪同佢租幾個月呈
不過之後散硬姐

其實想出去住無論係邊個年齡都想
你同佢講你無錢出唔到去住其實好無禮貌
與其改變唔到事實不如諗方法同屋企人住得開心啲
例如買啲靚家俬同靚電器
同埋老實講，同屋企人有同屋企人住既好
唔洗做咁多家務，專心學業

同埋dorm都唔係好住囉其實，又要就室友又要就另一樣野

你女朋友搵過第二個應該會快啲搬到出去
仲話佢無腦

我女朋友都係咁 事源我屋企人長期唔係香港
所以間屋長期得我自己一個，啱啱一千呎鬆少少
有次佢上過黎知道左之後就開始日日比說話我聽
又話佢屋企好煩，話想搬過黎一齊住之類
首先間屋係我屋企人又唔係我既，而且又冇客房
再加上我屋企人又唔中意生保人入屋
照直同佢講，佢又話我唔理佢感受，又話我唔肯夾錢出黎租屋
大佬我出年先畢業，佢就再遲一年，有錢我都學下投資好過
跟住叫佢儲錢學理財，又唔理，part time d糧月月清
次次講親呢個問題都鬧交，好撚煩

有d人係屋企住真係會好唔開心好大壓力你淨係音以己度人 自己唔中意租樓就唔比女朋友租樓 仲要講埋d咩咁大個人有屋企你住已經好幸福既風涼話 正一死仆街

腦裝屎

我同樓主女朋友一樣
我都知租樓+儲錢唔容易 我都接受左現實
但唔代表我冇事
紅字講既係事實 你睇一轉連登d post就知屋企係可以好影響一個人
你返到屋企都會覺得最舒適最relax可以做返自己休息
但唔係個個都咁幸運
連最後可以令自己個腦抖下既地方都冇
又有幾多個捱得到？

佢有能力既話
呢個歲數應該住緊 Hall 啦
對生活有要求但又無能力做到

講到佢屋企人會管佢夜返 咁佢屋企人會比佢搬出嚟咩

你咁講法劏房都犯法啦

剩係睇樓主講野都feel 到大男人，偏偏條女又未定性

反正遲早都散，佢肯夾埋一份錢同你有個私竇，咪玩一年半載囉，你執到啦

到底過兩年飛起你個陣，你又比佢睇唔起又只能夠谷住谷住上網屌人臭雞，你就會諗翻起，當日佢肯貼埋錢租間炮房比你日鋤夜鋤，可惜你唔珍惜

咁依家你哋一家買咗樓、搬咗出去未？

點解借人錢既？

樓主，我同你女朋友諗法一樣！
不如試吓叫佢同學校講下自己屋企嘅情況，睇吓會唔會酌情有hall畀佢住，以前我都有唔少同學係咁樣。

利申，絲，畢業搵到第一份長工，返咗一個星期就搬咗出去住。

屋企環境係toxic嘅佢有自覺要離開唔想被束縛你冇經歷過憑乜嘢話佢蠢冇腦
但又咁講，冇經濟能力有d時候就要妥協，冇得想點就點。我都出咗嚟做兩年嘢人工負擔到先考慮搬出嚟住。一間劏房你經濟能力差少少租個7k單位你人工20k都負擔到，更唔好講你而家有女友同你share，經濟負擔仲細咗，可能每人3.5k就搞得掂。不過洗衫食飯預咗要落街搞掂or自己煮，實冇老母整咁豐富。
利申:屋企思想toxic，小四開始忍到而家，5月準備搬，仲睇緊樓

千呎鬆d

兩個月按，一個月上期，agent盤仲要比多半個月佣，唔計衣食住行都已經要30k。當你每人比15k，比你儲到呢舊錢唔係唔捨得洗就係拎咗去旅行或者買新iphone，因為你冇呢個迫切需要用錢租個新環境住。雖然個女仔有咁嘅需要，但仲係學生時期可以歎就去歎啦，咁多現實嘅問題等你出身社會有排你頭痕

你有明白過佢係屋企嘅處境咁洗乜講到係發洩？講到咁你都知你同佢係現實要面對嘅問題已經唔同啦
幫佢唔到唔等於要踩多佢一腳，踩完人仲要上嚟叫春
我唔排除你女友係誇大咗屋企嘅問題同想你有個私竇先咁講，不過你嘅judgment係咪應該係了解過對方立場之後先有呢？
你話佢蠢冇腦，但唔見得你好佢幾多

其實我唔係好明，錢當然要儲
但儲到乞衣咁有乜為？
做男人一係就索性窮到唔好諗買樓排公屋，一係就有志氣啲搵多啲錢去買樓

租左仲死 每個月幾千幾千咁比人
又要照顧條女 幫佢執頭執尾
女人d衫又多 著完次就放埋一邊堆到成座山發臭
到時無份做你d野嫁啦自己諗計啦
洗衫清潔樣樣你做 洗潔精傷手又污糟呀
更加唔好講煮飯 依家港女邊撚度識煮野食
好啦出去食又要你埋單 三日唔埋又要食好西
到頭來你成份糧就洗曬係條女度 又要出力又要受氣

利申 中大伏

都係嗰句，呢d現實問題留番比成熟d嘅佢哋再諗啦，對學生嚟講你嘅諗法太harsh

如果係真，小心比啲Facebook抄post content farm/垃圾晴報 抄

做女人跟著啲咁無能力嘅男人真係慘
窮唔係問題，至少諗吓辦法點令個女人安穩？
好過上來叫春啦

呢個似現實多d
幫手湊女 轉頭又睇到ig有咩靚酒店/旅行/ fd子食好野、周年紀念無理由仲係間細屋掛，好快識到第2 個有錢仔就秒速飛起你，到時你真係一窮二白

學費點算

樓豬女朋友講得啱喎又，喺香港地你話儲錢買樓就買到樓？ 講就易啦大佬，仲好意思上連登屌柒自己條女冇腦。冇腦嘅似係樓豬多啲

月入$15000講儲首期
白痴果個好似係你

究竟係有幾唔上進嘅人先講得出自己廢物賴落冇父幹到？男人窮冇家底唔緊要 最緊要係明白自己處境唔甘心自己所擁有嘅嘢去努力改變自己 睇到你嘅留言就知道你係啲唔上進安於現狀但係又抱怨因為乜乜乜所以自己做唔到 都出黎做野啦 重有女朋友要照顧 成熟啲得唔得？

二個人加埋得20k 樓主仲要俾家用 又要還錢
租條毛咩
到時真係搬出黎 又無錢洗

樓主，我終於追曬d文了

我問既問題，我全部都可以答到你！

兩年前我同我當時男友(現在老公)，
係太子租到＄5500 /200呎 劏房，
有獨立廚廁 唐5樓，
要平租一定唔會有升降機，
你大可以上Facebook d gp睇下盤先

你話月入幾多先搬出嚟，
當時兩個人收入大約25k，
水電連租大約$6500，
天氣熱都唔可以開得耐冷氣，
都係開一陣就連開風扇

當時真係無娛樂，
一年都無入過戲院一次，
因為睇戲都貴，
基本上都係屋企dwon戲睇

我同佢結婚既所有使費都係屋企人出，
當然你如果同屋企人傾得掂唔使擺酒就最好啦！

我個仔就上年出世，
咁岩我老公排咗5年既公屋就有得上樓，
好老實除非月入去到30-40k
你都唔好諗住儲到錢買樓，
供樓仲辛苦

仲有有人講過既洗衫問題，
租唐樓，樓下99.9%一定有自助洗衫店，
大約$50-70 洗連乾，
但就要自己坐係舖度等，
不過大可以dwon定戲係電話，
一路等一路睇

講咗咁多，
你都係等你條女真係畢業先考慮再搬出嚟啦

樓主度宿到爆
草錢重要過女友生活
希望女方盡快識過個錫佢既男人

我估你地可能好快會分手

問題：樓主太窮

如果係樓主講到咁好 識個有錢仔問題已解決

想搬出黎關人地點解咁有錢咩事

咪玩啦，三四年前都仲有三四千，而家似返少少人住都六千up，而家仲三四千嗰啲，唔好以為你ff到係咩環境，你唔會想像到，唔好諗仲有百幾尺
你問下條女，問下你自己，為咗搬出去住可以去到幾盡
如果真係諗過，乜都得，只要搬到出去，唔犯法嘅野都會做，咁唔係無辦法嘅

又唔係既
講真 條女未識樓主之前，日子都係咁過
屋企真係咁多問題既，應該未同樓主一齊之前已經搬出去住劏房啦
睇唔出有幾急切
同埋拍左幾耐拖先 相處容易同住難
條女20歲，樓主23歲
講搬出去住個啲 太早啦
條女都要諗下樓主本身家庭個情況先得，養到個仔20幾歲 就因為條女要出去住，搞到個仔唔俾家用/好少家用
樓主屋企人接唔接受到係另一回事

條女講極唔聽
你咪由得佢一個租
佢成功堅持到一年
你咪認輸同佢一齊租lor

搬出黎係好自由
但同時好多野煩
一齊住 見既時間多咗
就多左嘈交既機會 由其條女唔成熟
乜撚都埋怨
19 youtuber 同朋友去旅行又話想去
大佬 屋企有兩隻狗兩隻貓 話去就去咩
外人同毒撚睇就好似好sweet 有得扑野
對得耐 條女會似親人同懶得扑野

希望樓主女朋友見到呢個post
飛鳩呢個又窮又廢又自私嘅垃圾

點解一定要買樓，租唔得？

樓豬係公屋仔？

出咗去住先後悔就戇鳩
喺屋企有幾撚大壓力呀

一年後，
你估條女仲會同返樓主一齊咩

中出到厭就飛撚左去啦 幼稚到⋯
未識搵錢就學洗錢

過嚟你屋企住囉

toutuber有幾多唔係父幹呀

睇唔穿到底樓主定樓主女朋友不切實際啲

租樓=幫人供樓，所以就唔租
唔知樓主計劃幾多年內可以買到樓？
如果五年內咁我撐你
如果唔止五年...

我建議你女朋友換個肯租樓嘅男朋友

萬一預到個已買到樓既男人既話

當你明白你每一年儲既錢都唔夠比樓價升幅既時候就明

飛咗佢

Dwon你老未

不如咁講
如果屋企大西北
返學遠
又唔開心
其實兩個人夾個五千幾劏房
每人兩千幾
感覺上都OK
重慳到搭車時間

其實不如你了解下佢屋企到底發生咩事
咩事令到佢會覺得煩同大壓力到情願搬去住 劏房到唔想住屋企會好啲

我有個女性朋友同你女友一樣唔想面對屋企
所以成日早岀晚歸
佢話到時岀黎做野一定搬岀去住

遲早分手

15k+6k夠膽出黎住

第三層私樓巴打有心

開始大個女識諗呀

冇錢唔會拍片講
本身有家底可以拍youtube機會大 唔洗捱
班youtuber收入係比你想像高
但佢地永遠會話自己窮

喺香港生存佢覺得做到咩

你睇佢平民姐 佢背後唔一定平民架喎

朱西 你又做咩黎

大學比心機幫人補習都搵到13-20k左右啦
仲未計你freelance接job做同股票賺錢
你條女真係大食懶
唔想努力又想有好生活既臭閪
有無得無套中出先?
無就即飛啦

你有無諗過係自己廢呀
一味怨條女
從來都淨係自己角度出發 有無諗過點解女朋友咁想搬出黎?
因為愛你想見你耐d 因為屋企本身有問題
唔通搬出黎係因為鐘意做家務鐘意煮飯鐘意交水電呀?

你理性分析真係好撚醒呀
邊個唔知交租比業主好戇鳩呀
但你儲錢儲撚到幾時先買到層納米樓呀? 8年? 10年?
咁呢段時間點呀
叫條女陪你挨幾年呀 日日睇完戲各有各搭巴士地鐵番屋企呀?

除非你做專業幾皮一個月可以好快上到車
不過睇你咁既身世同思想都唔覺得你係架啦
咪又係d上得連登多既傻仔
咩交租好傻仔 屌你用曬d錢去比首期同供樓供到80歲唔傻?
大把情侶都係租樓住 我唔覺得有幾戇鳩

我覺得了解左佢同屋企關係係咪真係好惡劣
或者屋企人會唔會有情緒問題影響到佢
或者佢可唔可以搬去你度住？

其實深水埗太子啲唐樓劏房細細地少污糟環境雜但就真係有5000-6000呢個價既 如果你女友真係咁逼切都唔係唔可以考慮既 睇佢有幾想離開個屋企

如果無事無幹 貪新鮮 淨係因為想要私人空間
不如畢左業再算啦

上面話條女啱嗰啲，話樓主幾千蚊都出唔起嗰啲，有冇實際搵過住過劏房？

俾多幾個月租落訂、一年生再年死約呢啲上面都有巴打講，仲要計埋你會中伏，租咗一啲你難以接受嘅房。至於點解會中伏，因為嗰啲伏係你要住落一排先會知，例如鄰居、昆蟲問題⋯⋯呢啲唔係你話上去睇多一兩次樓就會知。

再講，有啲劏房係喺唐樓，冇𨋢，住幾個月、幾年冇𨋢嘅單位

到時話住唔啱？你咪唔好租囉，大把人租。但嗰堆訂金，就唔會收得返

總括而言，樓主條女

而且⋯⋯五千蚊你都唔洗旨意租到好房，劏房都係好貴

其實樓主好早都講左個答案出黎
你條女想住埋，做男朋友好應該盡量滿足佢，咪租間劏房日扑夜扑囉
得罪講去，根本樓主先無腦，15k買樓都無可能啦，仲講咩儲首期
你條女第日就會搵個條件好過你既男友/老公，之後住埋，除非你人工幾級跳

佢都未畢業 仲係學生 你好難要一個學生做pt 5000 6000蚊同你講將來要儲錢買樓
更唔好講你得嗰15k真係無可能買到樓
你咁樣打沉佢 其實我就咁局外人睇黎你只係唔想使多舊錢姐
係 租樓係搵笨 但好多時候無計呀嘛
你女朋友博命咁補習 都係想離開屋企 都20歲人 依家仲想離家一定有不可調和嘅矛盾啦
ssp 油尖旺 5000蚊套房你同女朋友share你又唔得（全部有獨立門獨立鎖廁所 煮食位都有 唔係棺材房嗰種）
咁2500-3000蚊嘅工廈得啦掛？拍拖出去爆房都唔止呢兩三千喇

窮人租樓正xx

如果佢住屋企真係好唔開心
可以考慮下屯元天d 村屋

認真答你

1. 樓豬唔明家家都唔同，你屋企人錫你，你鐘意屋企人唔代表其他人都係。
2. 樓豬點解唔接你女朋友返你屋企？ 承上，佢想揾地方比佢抖下氣，你又想佢慳錢住得好，你屋企咪就係首選囉。
3. 答你標題，YouTuber 做得咁上下月收入可以六位數既，你話呢？
4. 樓豬你問下你女朋友點解要出黎住先，租金貴、劏房質素差、幫人供樓呢啲鬼唔知咩，你女朋友既感受先重要。你唔好以為佢一句同屋企人關係唔好，然後你正面咁講咪慢慢修補關係就得，世上真係有啲父母會想殺死仔女的。

不過睇樓豬講既野都係無知加自以為是，始終太年輕，祝你好運。

我 freshgrad 20k，男朋友早我一年畢業，25k
兩個人夾租4500九龍工廈 有內廁 新淨 順便掛牌公司地址做freelance
每個月水電400到
用電爐煮食 每月飲食3000到（如果一個月唔出去食2000都搞得掂，1000出去拍拖洗費）
洗衫大概100到
我地每個月每人4000，我家用4000，儲5000

我未畢業之前都唔想同屋企人日對夜對
同男朋友租工廈 2500一個月 120呎 無內廁 出面有廁所 都係好乾淨寫字樓feel 同男朋友喺上面玩 訓教就夜晚各自翻去訓 一人承擔返千零蚊一個月 既可以同屋企嘅氛圍隔離開 又可以享受二人世界同居感覺 又可以有d交租同柴米油鹽嘅體驗感 仲可以拎黎擺嘢 抵過出去拍拖認真

Youtuber 果D 未做之前已經屋企好有錢
仲未計佢地有D 都係租樓
如果你女朋友睇開台灣果D youtuber, 佢地本身地方大
成千呎先係港紙百幾萬多啲, 點同?

你覺得自己儲到首期？？

我一個人住

叫佢上我度住先

唔洗交租

你睇佢嘅片
佢咪有錢收囉
點解

我又覺得無咩問題，北區唐樓4-5千都有，如果想試下二人世界，又唔介意要行樓梯，其實都幾多選擇。
你地先二十歲，買左樓一個唔好彩分手，有排煩，同居試下都無壞既。

點解會同假膠認真

推，而家 d 學生真係冇乜，大學都係，學位以下仲多。全部月光族，思想天真

講真 就算你將來搵最少兩萬1個元 去到50歲都未必買到樓 俾你俾到首期又點?成世人少咗好多享受 等你死咗之後可以俾層樓啲仔女?

唔係話你係樓奴 而係樓主你同女朋友一樣好無遠見

想知樓主條女睇到個Post會點
原來自己鍾意嘅人一路當自己戇鳩兼弱智
啲心底話語氣仲要咁撚厭惡

識諗就唔會同台灣youtuber 比啦

讀大學真係唔好諗搬出嚟住，得五六千收入
仲要燈油火蠟乜乜乜
我出緊嚟做嘢都唔敢諗

其實佢真係咁想住大可以陪佢短租劏房 其實一個月都有得租 你睇下airbnb嗰堆再問佢一個月點計 我之前都因為某啲原因短租過一個月 包佢住完就唔想再住 再唔係青衣嗰幾幢酒店囉 嗰隻catgirl之前咪住過話好平話7-8千嘅 仲平過天水圍嗰間都一皮野 你唔嫌遠非旺季住點都好過劏房同幫人供樓 有無睇過共居阿 旺角嗰間都係3-6千 有時屋企關係真係比旁人想像嘅複雜可能佢真係好難受唔係話諗開d就得 如果仲有平宿位入去解脫下都唔係話壞事

你一定未去過感情台
大把巴打十年八年都散
唔好講到咁肯定先

認真，搵萬5仲要俾家用就算唔租都唔洗諗儲到錢做首期買樓。就當你同佢肯住果啲偏遠地區4球樓下既樓，你諗下你仲要儲幾多年先有五六十萬。
等佢讀完個degree先再諗啦，同埋今年冇hall住又唔代表下年都冇得住

冇可能冇所謂 得個5000要住劏房先有
仲要可能係質素好差個啲 住落又細 乜都自己一腳踢
最慘你唔知住你附近既係咩人
仲要兩個人係間屋冇自己空間
因為間屋有咩意見不合又撞口撞面 好易成日開拖

單方面炸傻仔
唔好唔記得人地依架已經埋怨緊你廢

搵萬五人地當你老襯都未夠班啦
學人娶老婆
窮人咪撚生仔添呀

15k儲首期 儲到條女做埋人老婆都未夠啦

樓主成日話租樓儲唔到錢買樓，想問下你係唔租樓嘅話，幾時可以儲到首期？ 5年？10年？20年？

每人夾幾千唔多呀 不過樓主條女月入幾千咋嘛

反女權撚都覺得你好撚On9 咁撚樣都叫女權
事實上而家係女方肯付出嘅時候男方唔肯付出喎
仲要喺度計埋晒啲度縮數又話幫人交租又話點
係咁㗎啦喺香港買唔起就係要租㗎啦
唔通成世同老豆老母住？
兩條友得二萬蚊好似唔租屋就會儲到首期咁樣 既然儲唔到嘅咁不如兩個人唔好就住就住開心啲過仲好啦
最撚on 9就係樓主喺度屌條女又係咁話自己好鍾意條女
比人屌完之後就喺度對唔住我係你就深潛啦

如果出黎住個環境仲差過屋企 我一定唔會出黎住
佢口講就話接受到 實際去到就唔一定
5000蚊真係唔知你租到咩房 仲未計你有其他開支
我屋企都管得好嚴 成日出街都問長問短
11點已經問你做咩仲唔返屋企 返到去已經想屌到你上天花板咁既樣
但比幾千蚊換個咁差既生活環境 我寧願忍落去忍到有錢去買樓好過

姑婆係咪要比老豆老母養一世
仲有唔係樓主負責埋喎 係女仔自己主動提出要付出但係樓主唔肯喎 擘大隻眼睇清楚啦

唔係話想對呀樓主你無禮貌，但好話唔好聽你得15k個月想儲首期儲到幾時？

第二樣嘢，女朋友咁想搬出嚟你有冇問過係咩原因？如果佢喺屋企係真係好唔開心/有壓力/甚至畀人打等等，好想搬出嚟都正常。仲要可能佢覺得你仲親過啲屋企人先夠膽同你講。你唔問唔正正經經搵資料，就一味懶成熟咁話唔喇儲首期。自然就成日嘈啦。

再者，見你留言都有講到自己好愛女朋友點點點，轉個頭又喺度取暖話多謝巴打講咗幾句嘢，係你廢無父幹無資格拍拖呢啲晦氣嘢。好心你啦，無父幹咪自己努力，搵得份15k嘅工，咪去做吓part time / freelance / 裝備吓自己搵過份工。一味喺度扮成熟但又叫晒春咁有咩用？

仲有，女朋友係自己揀，對佢啲說話/ 背住佢講啲嘢都唔好咁難聽，畀佢知道會好hurt。

其實你唔了解佢壓力姐
我19歲就自己搬左出去住
當時就係屋企人問題
個陣直頭想自殺
實在頂唔順就搬左去劏房住
既然你財政上幫佢唔到
不過開解下佢同屋企人關係
而唔係上連登屌佢無腦

同屋企人住，唔一定有人幫手做家務。相反，樓主女朋友講到咁唔開心，分分鐘係要做晒全屋家務

叫佢換男朋友啦

On 99

如果同屋企人真係有問題，好似有啲青年宿舍計劃，上網搵下或者問下社工

搵5~6 千錢想租樓

樓上班人真係痴撚線
依家係條女屋企有問題都可以怪樓主唔盡力幫佢，大佬fg 15000一個月唔搬出黎住自己唔大洗先叫岩岩好，仲有唔洗比家用唔洗搭車唔洗食飯呀？真係痴根，仲有人好似覺得兩條友個有兩皮好似好多咁。究竟出黎做野未架，老母無生埋個腦比你，比d社會常識好無呀大學生？住間正常劏房都起碼7,8000千啦，點兩份分呀，一人4千呀？條女月份5000千咋，定係想樓主比6000條女比2000？咁樓主每個月食屎呀？一fg出黎做野就為條女月月清咪癲啦。

個女仔係唔係屋企有啲咩問題？如果佢俾人虐待之類就搵社工傾，然後經佢申請上一人公屋啦
我之前都識個人係咁，18歲等左幾個月就有公屋單位了

樓主解決問題嘅能力真係麻麻(不過好既就唔使月入萬五)

老實講，兩個人夾埋月入二萬真係好難搬出來住，但至少你都嘗試搵下方法丫？淨係識上連登發廢文，怨就識怨又唔諗計。Google左三分鐘已經搵到幾個可能性(冇話一定得，未必有位/有競爭)：

救世軍青年宿舍
社會房屋

樓主排公屋算啦 得15K 最簡單咪接你條女去你屋企住
如果你屋企唔得咁咪租 如果你真係咁愛佢

15k排到公屋

兩條友結婚 當家庭咁排算啦

同居好快散 ，新鮮感冇曬

呢個post好多無租過屋既傻仔

想當年，大約5年前，我都係租樓，跟住儲夠錢就買樓，有咩問題？我都係同女朋友一齊租樓住，儲夠錢就買樓結婚。依家小朋友都生埋。

話樓主唔理女朋友感受好自私，咁佢女朋友有冇諗過樓主感受先？

讀緊書搵得六七千學人講話搬出黎住，咪即係要樓主貼錢，咁又唔自私咩。

買樓係俾地產商賺，但你買樓，層樓供完係歸你，仲有資產升值
你租樓，淨係幫人供樓，層樓無你份，樓主仲要唔係必要

樓主唔租樓既，除左儲錢，將租樓既錢儲埋，咁就可以快一半時間買到樓wo

反而覺得樓主女友真係咁想有私人空間 可以叫佢自己租，如果自己租唔起，一味想靠埋男朋友，但男朋友本來都無打算，咁對個男又公平咩

「依家係條女屋企有問題都可以怪樓主唔盡力幫佢」
我都唔係好明點解女方屋企有問題想搬出黎，個責任就會落左去男方度，男方唔肯搬出黎住就係自私？男方自己都要俾家用同還債嫁喎。你地話樓主自私嗰時有冇諗過呢個客觀因素先？

再者，女方讀緊書搵六七千，男方搵萬五（未扣家用同還債）。咁既經濟條件之下搬出黎住真係明智？樓上好多人話搵萬五唔洗諗買樓，咁係咪儲下錢買股票做長遠投資都唔需要？個個月交曬租住劏房就最好？

女方真係咁有急切需要，最多咪去樓主屋企住住先。我呢個方案對雙方都好。一黎可以儲到錢，二黎女方又唔洗對住麻煩屋企人。

如果你話女方可能同樓主屋企人唔夾，咁無辦法，世事無可能盡如人意。無錢就唔好學人咁多要求。

$50-70 係點計
一個月？每次？每次十幾磅？

「如果自己租唔起，一味想靠埋男朋友，但男朋友本來都無打算，咁對個男又公平咩」
呢個中肯。

女方淨係見到男方收入多過自己，但又無諗過樓主都要俾家用同還債。講真，樓主分分鐘俾完家用還完債仲少收入過條女。搵萬五，家用我諗少少地點都要四千。我唔知樓主咩事欠債，但講得欠債我諗都唔會係細數目。

我重點係帶出，租樓住，唔一定係買唔到樓。
但樓主覺得租樓住左之後，就唔使諗買樓。

好多人無乜社會經驗，諗到呢個世界好簡單。

我都認同出黎租樓同儲錢買樓可以同時並行，但樓主呢個case就唔得囉。

樓主月入萬五（未扣家用同還債），女朋友讀緊書月入六千。唔好話儲錢，搬出黎住都肯定月月清。呢個經濟條件搬出黎住真係好唔明智。。。

樓主得閒上水同我地講下同女朋友傾成點。

我22歲 女朋友19歲
我個case同你掉轉
我同我呀媽關係唔好
所以我好想搬出去 同搬近d女朋友
我女朋友知道 佢每個月d零用錢比一大半我
叫我加油努力d 話唔想我咁辛苦
如果搬左就用佢d零用錢買傢私幫補下
佢自己本身係有錢女 19歲就做左業主
我自己每個月就月入17-20k
雖然我睇岩果d盤全部都要11k-12k
如果知搬左一定好吃力 但我都想搬
亦都好慶幸女朋友支持我
我如果係屋企做返扯線公仔 ，我可以生活得好輕鬆
基本上無憂無慮。
12月果時屋企人直接sponsor我同佢去歐洲玩左成個月。奈何同自己呀媽理念觀點都完全唔同 生活唔同
同女朋友講話以後要陪我做窮人啦
唔可以成日去旅行啦
佢都無所謂 仲笑住講話可以慳d唔好成日出去食
租到樓咪自己煮囉 幫我諗左好多慳錢方法
同上淘寶睇左好多搬屋後屋企要用到既野
全部幫我記低哂話之後我可以煩少樣野 唔駛咁辛苦

樓主你話你想儲錢買樓但15k你要儲幾耐先可以儲到首期
20年？ 如果你真係鍾意你女朋友 點解唔試下滿足下佢 你女朋友都願意攞哂所有錢出黎就係想搬 你係佢男朋友
佢都應該會同你講點解好想好想搬走既原因
你為左唔用舊錢 話你女朋友腦唔知係邊 大學唔知點呃返黎 真係賤到仆街 你估你15k人工 之後唔駛出去租樓咩 定係你諗住痴你屋企人住到夠首期先搬呀 我唔係睇唔起你話你成世賺15k人工 但我相信就算你賺緊30k都好 你都會同樣藉口話想儲首期 再掉返轉屌自己女朋友

咁撚細個
過多2年都散啦
求期啦

其實我覺得你唔想搬無問題
但都唔駛因爲咁去咁講自己女朋友
其實你女朋友唔諗你都係自私
但起碼佢唔會屌你窮呀 小氣呀
但你係到開post話人個腦唔知係邊 同大學唔知點呃返黎
咁就有d過份囉

樓豬搵得15K想儲幾耐先儲到首期

你真係離地到飛起，樓主個case擺明同你個case係唔適用啦你都識講你女友有錢，補貼埋你啦，依家樓主有錢咩？？ 仲扮曬話咩以後陪你做窮人，真係笑左。就好似d有錢年青人講咩以為自己好醒去搞生意，唔明點解其他人唔敢做。咪就係因為知道自己點廢點輸，最後都有後盾幫到你，咁咪可以咁大膽囉，依家樓主有咩？

食軟飯仲係到大大聲講出黎
你條女有層樓啦 你租乜春野樓呀
佢19歲會話同你捱,咪睇下29歲佢仲會唔會咁諗

大陸,台灣咪搬到出去囉,香港住公屋啦

睇咁多cm 你個個都係到話緊佢on9啊點點點 又不停比膠佢

可能你女朋友真係天真咗啲 但你有無諗過佢感受佢不停強調好想搬出黎住係咪因爲真係好唔開心所以佢明知搬出黎係辛苦都決定頂硬上？

當佢係個咁唔開心既屋企生活，佢可能唯一既依靠就係你，所以佢想同你搬出黎住，你係到上連登話佢on9？有你呢個男朋友真係前世做錯事

加上你咪仲撚天真以為儲錢就一撚定買到樓你係入面坐咗幾耐？

何不食肉糜
條友真係離地得可怕

睇黎大家都覺得要儲錢買樓先啱

講到底都係依家無錢
無錢—>要買樓
姐係差唔多成世人嘅時間都拎埋去買樓供樓

生活自在咪幾好 租定買有咩所謂
有錢咪搬吓出黎住囉
搞唔掂嘅住返屋企囉

不過好多住屋企嘅人唔識自理
多數一個星期無老母間屋就會變垃圾崗

你有冇睇過樓主同女朋友而家咩經濟條件先？

樓主搵得萬五（仲要俾家用同還債），女朋友就讀緊書搵六千蚊。
而家就係兩條友都無錢搞唔掂呀嘛。

生保人你根本仲當女朋友係外人 冇諗個同佢組織家庭 如果你真係想娶佢就會想佢融入到自己屋企而唔係將佢拒之門外啦

睇完真係下左聲
食軟飯無問題 但自己食緊軟飯然後話人做咩唔fulfill條女要求真係肉唔肉酸呀就算15k買唔到樓 係咪就代表要月月清呀？係咪就代表連錢都咪撚儲呀？咪咁痴線啦 22歲人可唔可以現實少少呀我真係好想知佢條女29歲仲會唔會咁諗

你地都無錢，搬乜撚？

樓主萬五比家用同還債
女朋友讀書搵五六千

個問題係 樓主根本無關心過女朋友係咪係屋企好唔開心好大壓力到要寧願自己一個搬出去住劏房就唔同屋企人住 只要一味係到話佢on9點點點 講埋啲好難聽既說話

22歲 女朋友19歲
嗰個巴打真心爆趣

小朋友到爆炸，不過好彩屋企有錢。

佢弱智係佢見人地搬出黎好sweet所以搬
你話係屋企受好大委屈都會理解
Youtuber 衰衰地都會租私樓住，你女友加埋你最多咪租劏房
佢見人屋企就算細極都可能係新嘅劏房私樓
叫佢係深水埗果種劏房佢住幾日就喊住要走

「就算15k買唔到樓 係咪就代表要月月清呀？係咪就代表連錢都咪撚儲呀？咪咁痴線啦 22歲人可唔可以現實少少呀」

個個追撚住樓主黎屌，話佢唔理女朋友感受。大家隔住個keyboard屌得真係輕鬆。淨係識睇女方屋企有問題，但又唔諗下男方都有自己既問題要解決。明明兩條友都無經濟能力，仲要講到出黎租樓月月清無問題。如果樓主真係聽你地老點搬出去住，分分鐘過兩年就多單情侶劏房自殺新聞。

幻想總是很美好。

搬出黎緊係正 不過你有錢先得架

你家境又點？

住公屋唔一定係有錢中產

但住公屋一定草到錢買樓

搬出黎用樓豬名去租
條女住兩日喊住要走樓豬就奶野
用佢條女個名租
學生哥業主都未必租比你除非你肯交一年租先
如果佢屋企受委屈，首先要理解咩事
唔係佢話搬就搬
點知佢係因為唔肯做家務日日比屋企哦佢識飲識食唔識幫手
定係真係日日都老豆老母指住個頭鬧甚至打
就好應該報警。
如果條女話乜野都即刻滿足佢，而家就話要搬出黎，下年就話要住私樓，過多兩年話youtuber買左架車車女朋友，慾望無止境

食軟飯就唔好尻衝出黎打咁大篇出黎說教啦

佢每個月d零用錢比一大半我

講出黎醜唔醜啊
你叫樓豬去滿足人，你就比人滿足
你試下條女叫你比返錢佢去一齊租屋
你即刻飛左佢啦

一齊住， 邊個做家務？ 邊個洗衫住飯？ 到時你又鬧我， 我又鬧你， 有排煩， 仲有日用品洗頭水， 梘液， 邊個比錢買？

煮唔煮飯？ 日日出街食？

住飯買餸邊個俾錢？ 邊個煮？ 邊個洗碗？

租樓上期， 按金， 連一個月租拎唔拎到出黎？ 一年死約， 硬租一年有冇問題？

你哋讀緊書未出黎做野就唔好玩咁大啦， 怕你唔止洗晒d 積蓄， 爭卡數就唔好啦

到時有咗自由但日日嘈交， 只會變得更加冇自由， 自己諗啦

傻妹, 你出來接客搵多D, 咪可以出到去住囉
開個價比哥哥知
等哥哥玩得開心. 你個西又要緊
咪可以有能力出來住

呢d留言先有用架嘛， 呢d就實際， 長遠有用喇

搬出黎住除咗俾租， 唔洗食飯？ 樣樣都係錢， 睇清楚自己銀包有幾多錢先再決定啦

車,原來係咁.....
咁啲背心短褲入袋囉, 出嚟再換

死軟飯仔 今時今日搵幾多都好 出去租樓咪又係儲唔到錢
你自己都靠哂女朋友 都唔會諗儲錢買樓 就唔好比d垃圾意見人啦
食軟飯食到個腦都冇埋
仲講自己搵20k 好似好威咁 租樓都送左大半比人

睇佢講野就知佢小朋友

咩人可以無乜負擔咁得閒做youtuber/streamer?
咪就係本身都有啲資產物業嘅人囉
Pewdiepie 本身屋企就係富貴，做完youtuber更富貴咁解

個d youtuber 本身屋企都有錢，所以唔打工剩係拍片做到1,2年慢慢儲到班觀眾，你本身窮撚點可以幾年唔做野

叫佢住hall算啦屌

每次 ＄50-70，正常 洗＄25 乾$25，
大約兩個人一個月洗最多三次，
一次大約7-8磅

租工廈啦 6000蚊有廁所又大又新
你有興趣我俾啲相你睇下

真係想搬出去既話，
第一， 租樓
然後即刻公屋除名
然後即刻排公屋
租6 年就上公屋
咁就一天都光曬

大佬pt賺得咁少錢可以儲到幾多本黎投資？

讀緊書返PART TIME就收皮啦

想搬叫佢做雞 PTGF先夠用 讀緊大學都唔識諗嘢 ON79

都係果句
就算小錢唔係即時投資到係咪代表唔使儲錢
月月清學人租屋
知唔知香港地幾多月月清到月尾要問人租錢

仲要樓主都fg
返工又辛苦
條女悄為有少少惱都知香港fg咩環境啦
仲要個個鬧樓主

條女所謂既辛苦就係拎哂佢返pt果6k出黎
佢原本都自己搵自己洗架啦，想問佢另外付出左咩呢
有突果d咪樓主俾囉
依家先消費緊樓主儲錢既機會黎換取條女自己住既心願囉
咁條女有冇體諒過樓主？
如果一個唔該散左條女就爽完喇，樓主邊度追返佢失去既青春？儲錢又要由頭黎過

有需要就租屋住，唔使講咁多，一人夾一半
諗方法賺錢吧
靠兩萬人工儲儲下錢來買樓你真係諗多左...

好多人覺得樓主搵得少就唔洗儲。正正就係佢搵得少更加要儲！

真

我自己本身都係月月清嘅人
月尾一百蚊都要分幾日食
係有一次有啲事，要拎幾萬出黎
我一蚊都拎唔到出黎，最後要搵屋企人打救我
我就好彩有屋企人，有啲人屋企父母仲窮過個仔女
有起事上黎咪只有借銀行借財仔
自此之後我有幾多剩都會儲起佢唔亂洗
所以十零廿歲讀緊書有儲錢嘅習慣已經算唔錯
幾多讀書都會大花筒

首先要了解咗你女朋友咁想搬出去嘅原因先
如果只係為咗學youtuber就敷衍下算
如果屋企真係有啲嘢令佢好難受
你可以慎重考慮下平平地租個單位
例如兩個一齊儲一年錢先搬
肯住得辟啲7,8000都有半間村屋住下

租樓等於幫人供樓係真
但係我唔覺得香港人係一定要為咗有層樓而活
你自己衡量

你要草幾耐先有首期同埋幾時過到壓測？ 你真係細蚊仔咁 乜都無睇過咁

你條女係on9定白痴?
書都未撚讀完就唔好ff咁多啦,當依到日本,2,3千有交易咩
2個人住1房都要成萬啦依家,讀完書,睇下咩環境先算啦,一個唔該佢入到mt/政府officer搵2,3萬咪有得諗囉

大把父幹有錢人

好快厭

儲錢都好過洗晒啦

你話你計過，你剩係拎到三千出黎，跟住同佢去睇下幾千蚊租到啲乜野

跟住計比佢睇兩個人出黎住，八千蚊只係住到間劏房仔，再計下出黎住既洗費，衣食住水電上網電話洗衫

樓主有講， 條女想搬出黎住， 因為屋企管得嚴， 著短褲都要管， 已經此post已完， 根本就唔係家庭有問題

而且， 條女屋企人亦未必俾條女搬出黎同樓主住

[member]計計下 我都係同女朋友20歲同居
都係因為佢想見多啲同埋都係覺得自己屋企好煩
利申：而家23歲［/member]

投資最忌就係少少錢就睇唔起

呢個真

樓上好多都話15k 儲極都買唔到樓 所以同條女租樓先啱 費事浪費條女青春

有無諗過樓主同女朋友本身收支都係啱啱緊
樓主大可以用租樓筆錢去增值自己/投資 去增加收入
當租劏房每個月$4000 一年都$48000
去讀個課程提高競爭力 轉工嗌價都易d

到條女grad左出嚟 兩份收入 cashflow都鬆動好多啦

之前咪有人踢爆過youtuber個個月6位數字月入囉

明顯冇諗過
上面仲有人話小小錢投咩資

同埋你2個出黎住
住湯房平均洗多每日5000$左右
不如用黎食好西 去旅行好過啦